歐盟首次合辦台美日GCTF 研討供應鏈重組議題

歐盟首次合辦台美日GCTF 研討供應鏈重組議題

外交部、AIT、日本台灣交流協會、歐洲經貿辦事處及台灣金融研訓院，今天在GCTF架構下合辦「供應鏈重組暨中小企業金融」線上研討會。外交部長吳釗燮、AIT處長酈英傑、日本駐台代表泉裕泰及歐洲經貿辦事處處長高哲夫，均出席開幕並致詞。（外交部提供）

2021/04/14 17:16
〔記者呂伊萱／台北報導〕台、美、日及歐盟今在「全球合作暨訓練架構（GCTF）」架構下，舉辦「供應鏈重組暨中小企業金融」（Supply Chain Restructuring and SME Financing）線上研討會，有近30國、200人報名與會。歐盟是首次加入GCTF合辦行列，德國駐台代表王子陶也線上參與，同樣是首度參加此活動。

外交部表示，為提升各國在後疫情時代的供應鏈韌性及中小企業因應能力，外交部、美國在台協會（AIT）、日本台灣交流協會、歐洲經貿辦事處及台灣金融研訓院，今天在GCTF架構下合辦「供應鏈重組暨中小企業金融」線上研討會。

外交部長吳釗燮、AIT處長酈英傑（Brent Christensen）、日本駐台代表泉裕泰及歐洲經貿辦事處處長高哲夫（Filip Grzegorzewski），均出席開幕並致詞。在閉門工作坊部分，則有近30國、200人線上參與研討。

吳釗燮致詞表示， 全球疫情大幅改變並加速全球產業供應鏈重組，這場研討會目的就是促進各國對話與合作，共同打造更加強韌多元的產業供應鏈。吳釗燮也特別歡迎歐盟首度共同擔任GCTF主辦方，彰顯彼此維護供應鏈安全及透過GCTF帶領世界前行的共同利益與目標。希望藉由此次研討會分享台灣經驗，讓理念相近國家在後疫情時代一起站穩腳步，並在民主、自由、人權及法治等共享價值下，讓彼此經貿夥伴關係更為強健。

酈英傑致詞時重申，依循美國總統拜登2月發布的行政命令，美國將以2020年美台供應鏈重組合作聯合聲明，以及美台經濟繁榮夥伴對話為基礎，與台灣建立堅實牢固的夥伴關係。酈英傑表示，「為鞏固關鍵供應鏈，我們冀望與理念相近的國家，以及同樣秉持信任、法治等相似價值，並強力保護智慧財產權的夥伴共同合作。我們相信這些共享價值將進一步使印太地區的社群和經濟更加富饒。」

這也是GCTF自2015年成立以來，首度以供應鏈為主題的活動，德國在台協會處長王子陶（Thomas Prinz）亦親自上線觀摩，為德國首次參與GCTF活動。

GCTF 全球合作暨訓練架構

Participating Countries
參與國家
參與國家 70view 參與人次 1641不含講師 1796含講師